# КПЭО
> 2019.11.22 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Документация](doc.md), **[Test](test.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Комплексная программа экспериментальной отработки (КПЭО)** — русскоязычный термин. **Complex test program (CTPR)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Комплексная программа экспериментальной отработки (КПЭО)** — по ГОСТ Р 56516 — программный документ, в котором развивают и уточняют содержание мероприятий [ПОН](qm.md) и других работ, относящихся к [экспериментальной отработке](test.md) (ЭО).



## Описание
**Основная цель** разработки КПЭО КС, КК, АКА — установление объёма и содержания ЭО.

Основными исходными документами при разработке КПЭО являются [ТТЗ (ТЗ)](tor.md), [эскизный проект](rnd_ep.md) (в т.ч. ПОН). При разработке КПЭО используют результаты выполнения ПОН, полученные к началу и в ходе разработки КПЭО, в т.ч. результаты анализа возможных отказов и аварийных ситуаций. Допускается обьединятъ в одном документе КПЭО КС, КК, АКА и КПЭО СЧ разработки одного и того же предприятия.

В КПЭО устанавливают и предусматривают:

1. перечень и содержание мероприятий по отработке взаимодействия СЧ на всех режимах функц‑ния, а также по отработке программно‑математического обеспечения управления комплексом;
1. мероприятия по отработке технологии изготовления (их перечень — в виде приложения к КПЭО);
1. проведение предварительных испытаний изделий СЧ КС, КК, АКА;
1. выполнение ЭО в условиях, близких к реальным, и на предельно допустимых по ТТЗ (ТЗ) режимах работы с одновременной, по возможности, имитацией различных воздействующих факторов;
1. испытания по выявлению запасов работоспособности АКА и его бортовых систем.

Также проверяйте на наличие 「[Типовых ошибок](faq.md)」.



**Структура КПЭО.** КПЭО КС, КК, АКА и их СЧ состоит из следующих разделов:

<small>

|**Раздел**|**Содержит по ГОСТ Р 56516**|
|:--|:--|
|**1.** Общие положения|**1.1** перечень исходных документов, на основании и в соответствии с которыми разработана КПЭО;<br> **1.2** перечень всех разрабатываемых КПЭО изделий КС, КК, АКА или перечень КПЭО изделий, входящих в их состав;<br> **1.3** перечень характеристик КС, КК, АКА, определяемых в процессе испытаний, с указанием метода их определения (расчётно‑экспериментальный, экспериментальный) и проверяемых на соответствие требованиям ТТЗ (ТЗ).|
|**2.** Объекты испытаний|**2.1** перечень и состав изделий, подвергаемых автономным, КИ и МВИ, а также всех изделий, имеющих в своём составе критичные элементы;<br> **2.2** цели и задачи испытаний;<br> **2.3** число испытываемых обьектов.|
|**3.** Этапы, порядок и содержание ЭО|Определяют этапы и виды испытаний изделий, для которых приводят:<br> **3.1** требования по обеспечению реальных условий функционирования изделий для проведения испытаний на предельно допустимых режимах функционирования;<br> **3.2** порядок и обьём проведения испытаний экспериментальных АКА и их СЧ с имитацией различных внешних воздействующих факторов;<br> **3.3** количество обьектов испытаний, распределённое по этапам и видам испытаний;<br> **3.4** требования к организации проведения испытаний (с указанием места проведения, ответственных исполнителей), в т.ч. и требования к порядку поставки объектов испытаний и оборудования, документации;<br> **3.5** порядок и объём отработки КД и ТД на конструкторско‑технологическом и других макетах, опытных образцах и моделях;<br> **3.6** порядок отработки ПО;<br> **3.7** порядок отработки эксплуатационной документации;<br> **3.8** порядок контроля выполнения требований к надёжности и безопасности КС, КК, АКА и их СЧ;<br> **3.9** порядок и объём отработки ПМО;<br> **3.10** отчётность по завершении видов и этапов испытаний (перечень отчётных документов с предприятиями, ответственными за их выпуск);<br> **3.11** требования к оценке завершённости этапа и возможности перехода к следующему этапу испытаний.|
|**4.** Контрольные испытания|Включают перечень испытаний, отнесённых к предварительным и приёмочным испытаниям (МВИ).|
|**5.** Организационно‑техническое и метрологическое<br> обеспечение ЭО|**5.1** перечень испытательного и измерительного оборудования, средств управления испытаниями и обработки информации, в т.ч. разрабатываемых вновь;<br> **5.2** мероприятия по метрологическому обеспечению КС, КК, АКА и их СЧ.|
|**6.** Перечень программ и методик испытаний, вкл. обеспечение повышенного качества ЭРИ ОП и ВП|**6.1** перечень действующих и подлежащих разработке программ и методик проведения и обработки (оценки) результатов испытаний;<br> **6.2** перечень программ и методик испытаний, подлежащих согласованию ПЗ.|
|**7.** Перечень КПЭО смежных предприятий| |

</small>



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Test](test.md)】**<br> [JTAG](jtag.md) ~~ [Proto fligt model](pfm.md) ~~ [Безэховая камера](ach.md) ~~ [Валидация](vnv.md) ~~ [Класс чистоты](clean_lvl.md) ~~ [КПЭО](ctpr.md) ~~ [Перечень методик испытаний](list_tp.md) ~~ [Программа и методика испытаний](pmot.md) ~~ [Опытный образец](pilot_sample.md) ~~ [Циклограмма](obc.md) ~~ [Штатный образец](flight_unit.md) ~~ [ЭО](test.md) ~~ [Экспериментально‑теоретический метод](etetm.md)|

1. Docs:
   1. ГОСТ Р 56516
1. <…>


## The End

end of file
